陸疫情失控 疑福建漂到金門 死豬再現 台3月恐淪陷

2019年01月05日

陸疫情失控 疑福建漂到金門
死豬再現 台3月恐淪陷

金門小坵島昨又發現料由大陸海域漂來的死豬。

繼上周金門海灘發現從大陸漂來死豬證實含非洲豬瘟病毒後，昨日金門離島又發現死豬；當局高度緊張，防疫措施提高至國安層級，加強安檢並提高攜帶違規肉品入境的罰款。但台灣《蘋果日報》調查發現，肩負八成肉品查緝工作的海關檢疫犬數量不足、未全面禁用廚餘養豬及金廈通水，是台防豬瘟三大漏洞；有學者甚至預言台灣遲早「淪陷」，最快今年3月。

相關新聞：火腿腸揭台防疫漏洞

台灣海巡署昨早在金門烏坵鄉小坵島海灘發現一隻死豬，明顯是從海漂上岸。因小坵島無養豬場，判斷死豬應來自福建的九龍江豬場，但大陸當局未通報福建九龍江有非洲豬瘟疫情。台輿論認為大陸疫情失控，又不向台灣或國際機構通報，疫情隨時波及台灣。資料顯示，福建九龍江由主流北溪和支流西溪、南溪匯合，過漳州在廈門港對岸注入台灣海峽。

蔡英文親赴金門視察防疫

台大獸醫學院名譽教授賴秀穗直言，現在是中國非洲豬瘟傳染最高峯，「台灣一定會淪陷，恐從金門開始，只是早晚問題！」他更擔心政府防疫只有3分鐘熱度，一旦鬆懈台灣養豬業恐崩盤。另不願具名的學者表示，農曆年前後是兩岸商務及返鄉人潮交流高峯期，擔心非洲豬瘟經臘肉、香腸等禮盒中擴散：「最快3月台灣就有可能淪陷！」

總統蔡英文昨親赴金門視察防疫，她表示立法院日前三讀修正通過動物傳染病防治條例，她已簽署公佈。蔡稱金門豬肉製品禁運本島對民眾帶來不便，望鄉親諒解。蔡又向中國喊話指「疫情失控已是事實」，望中國對疫情更有效掌控且透明化。為防範疫情入侵，全台22縣市昨皆完成設置豬瘟災害應變中心。金門觀光特產協會前會長王建順盼政府補償豬農損失。金門現有68處養豬場，1.1萬頭豬。

台灣農委會防檢局昨開會，行政院長賴清德在會上要求加大防疫範圍，加強海面巡邏，環保署要協助處理海漂垃圾，盡速處理金門、連江海漂垃圾。賴還呼籲中國開誠布公公開疫情。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
中美周一副部級磋商 準備高層談判

下一則
下一則
火腿腸揭台防疫漏洞

中共又送大禮

大陸就係咁仆街
有疫情唔係諗住隔離, 而係想快D 傳出去

係快啲傳出去
然後就會係國內宣佈話係人地傳染佢地
香港沙士已經做過一次
唔係咩新鮮事

豬瘟係俄羅斯傳過去中國
就喺貿易戰之後嘅事

how abt hk